---
title: 以太坊区块链
tags: [区块链]
categories: 区块链
mermaid: true
date: 2022-07-12
---  

### 名称
+ DApp 去中心化应用
> 希望解决服务端(中心化的后台)挂了导致客户端不可用的情况

+ 比特币
> DApp的内部货币 <br/>
> 用于奖励在维护节点安全与正常运行做出贡献的人,如矿工

+ 账本
> 记录比特币的交易,只能新增/查询,不能修改/删除

+ 区块链
> 创建去中心化账本的数据结构<br/>
> 多个区块前后连接组成区块链,区块包含:交易集合,前一个块的哈希码,创建时间,块奖励,块序号等

+ 一致性协议         
1. 工作量证明(PoW)
> 以加大计算难度的方式增加区块,来解决安全问题(奖励小于攻击成本).<br/>
> 因为每一次计算都需要一定的成本,只要多个节点的计算成本大于其奖励.其安全性就相对高<br/>

2. 股权证明(PoS)
> 根据持有的货币量跟时间分发利息的制度<br/>

+ 挖矿
> PoW协议中,向区块链增加区块的过程

+ 51%攻击
> 超过节点群一般算力的时候,是可以主导区块链网络的

+ 以太坊
> 去中心化平台,运行智能合约,一个Dapp由多个智能合约组成

+ 超级账本
> 面向企业应用场景的开源分布式账本平台 

+ 联盟链
> 共识过程受到预选节点控制的区块链,外部只能访问,联盟内部节点才能修改新增

+ 智能合约
> 即业务规则集合,同面向对象中的类<br/>
> 开发者通过实例化,生成智能合约实例地址,客户端可通过该地址进行写入跟查询<br/>
> 本地间调用不同智能合约,就同面向对象中的类,属性注入调用.不同应用通过实例地址<br/>
> 一般情况下智能合约不能升级

+ solidity
> 在ethereum虚拟机(EVM)上运行,执行智能合约的高级语言
> 一致性的异常机制,类似关系型数据库的事务
> 语法类似js,但是强类型的语言,即明确的数据类型

### 要点
+ 节点类似服务端,区别是节点是n个组成的网状,而服务端的多个是分布式,一般得有一个公共入口
+ 多个节点一般通过"一致性协议"解决节点数据的正确性  
+ 通过solidity编写智能合约,指定业务规则,部署到以太坊.前端调用接口以及可视化形成产品
 

### 应用场景
    替代第三方担保机构/中心化认证的场景 
+ 金融领域
+ 征信管理
+ 资源共享
+ 物联网
+ 其他: 云存储,医疗,游戏,社交,投票

### 参考 
+ [geth,以太坊节点开发环境](https://geth.ethereum.org/downloads/)
+ [web3.js 通过js与以太坊的通信的工具库](https://web3.tryblockchain.org/web3-js-in-action.html)
+ [remix 在线智能合约开发环境](https://remix.ethereum.org/)
+ [以太坊中国](https://www.ethereum.cn/)  